讀書有咩技巧？ 喇沙超級狀元每日花2小時清concept

中學文憑試今年誕生9名狀元，其中喇沙書院更出產dse首名9科5**的「終極狀元」黃子衡。黃今早(12日)出席電台節目時表示，昨晚睡得較少，因忙於處理選科事宜，今早心情已較為平靜，未有如昨日般會「傻傻地大笑」。被問到讀書技巧，他指每日會花1至2小時重看課堂筆記以「清concept(概念)」，可以事半功倍。

他續指因對人體和醫學感興趣，加上希望工作能較多「對人」，並想回饋社會，作出貢獻，所以會選讀醫科，他認為即使當醫生亦可平衡工作與生活。

貴為含大仔, 禾都對人體有興趣

如果黃狀元係誠實冇吹水，
真係只係每日讀兩個鐘。

證明，成功需策略及天份，唔係靠努力。

chu, 我考90分都同人講我冇溫過啦

我就唔信啦

每日兩個鐘讀筆記,有十個鐘睇教科書,做筆記,做past paper.

exactly

會用兩個鐘清concept=/=只用兩個鐘

返學和做功課當然唔計

係呀 2個鐘重溫 10個鐘做練習
會唔會同人講 一日溫12個鐘先？

凡係高分既都會對人體和醫學有興趣
有冇人可以講解吓依個現象

...

你信
成功需策略、方法、天份多些？
定成功需努力多些？

$$$

Salary

中英文 通識呢啲主觀感情科目
都5** 勁抽

努力

條友仲有讀音樂的
音樂都5**

咁每日肯溫12小時咪好勁抽

唔讀書又高分嘅運氣
你估可以應用一世
我識好多勁有錢佬都冇讀書，
但策略思維同普通人唔同的

有幾多個人會肯清concept 啊
而家d人溫書咪死背爛背，唔係就操paper
根本肯慢慢攪清concept 既就少
大把人考完問佢條formula 點黎既一句都講唔出
佢有恆心日日睇concept 抵佢掂啦

終於有人講清概念緊要過操卷

讀書都有策略
懂針對大腦特性和自己性格去溫書
同死操卷，喪操paper，死記硬背
同一個effort
效果都差極遠

或者咁講，你想比個成績普通ge人醫定比最top醫？

扮撚哂有大志

人工一萬一個月咪有貢獻囉

如果呢條友
識利用大腦學習特性和自己性格去讀書
而唔係死操爛操，盲信practice make perfect
出黎社會做野
就算唔靠成績
都撈得掂過好多人

我就唔信啦

其實我回應緊 我唔就唔信啦 嘅白痴……

你要知道
佢音樂係好勁 cello at
我有人識佢
同佢拉同一個orchestra
佢唔夠我嗰啲咁勁
但係拉到咁樣嘅人
畀你哋普通人聰明好多倍
費事自爆

根本靠天份，咁岩佢讀書叻

每日讀兩個鐘做狀元有幾難？ 做到keep住每日兩個鐘先難

9粒5**
唔靠天份+努力都無人信啦
普通人點努力最多咪得幾科5**

傻仔 你理解能力咁低 緊係收得皮
佢話用兩個鐘清concept , 唔係淨係用兩個鐘溫書

會考巴講得岩
你岩讀書, 你資源差都係勁

講真
有幾多個人由中4到中6每日keep到溫2個鐘書？
好多都係臨尾先爆seed
當然讀得差

on9都知啦 上面啲留言咪講咗囉 我講緊真係用兩粒鐘 你做乜鳩

其實差唔多，大把人臨考試先溫書一樣入到大學，每日兩個鍾已經多過正常人十倍以上

每日兩個鐘清concept唔叫努力？
試問幾多人會日日清？有清concept先叫學到嘢
考試前重睇一次叫溫書
但大多數人冇咁做，然後係考試嗰年先將一直以黎幾年嘅嘢一次過‘學’

前者後者都可以好努力
但後者係用錯策略同方向

搵得多錢

成班閲讀拎u係到話人吹水

因為幾叻都好都要健康嘅身體

事實係真正成功嘅人恐怖在唔止有天分 仲好撚努力
你地啲窮撚廢柴莫講話同人鬥 同人比都無資格
Sorry我只係講真話

依啲嘢小學班主任都有教啦
與其死睇爛讀，不如識搵快捷應付考試咪得

讀過U你講唔出努力重要啲

唔好玩
你有無見過問親考試好叻既人都會答你佢地日溫夜溫

點解咁都要攻擊

睇樣最實際
個樣殘鳩曬嗰啲同我講佢冇溫打死都唔信

有天份嘅人努力會好可怕

但其實操完卷都好難無概念
好多時啲數感都係操出黎

what 7 you say

自己搵到自己合適嘅溫書/工作方式邊駛去到神經學

讀兩個鐘， 操past paper十個鐘唔同你講

你真係要清吓啲concept 喇

高分人： 你咁低分好難同你解釋

你叫班努力派點自處

學生好多時自己generalise錯啲嘢，然後無人話佢知啱定錯，咁樣先係最可怕嘅事

努力派都冇輸， 入到大學， 只係做唔到狀元同讀神科

未㩒入去都估到啲狀元係毒撚樣
㩒入去，屌 真係

神科大把人勤力派啦

有靚女

睇你目的係應付考試定求學啦
可以咩都識皮毛但考試高分

high level 點都係 concept 重要，大學有啲都仲可以用操卷方法比你過到exam，到你做 final project 寫paper 或者 research 就唔係嗰回事

Study leave...

其實係
不過可能係努力識人 搵工
唔再淨讀者

樓主中學雞縮返入你老母個臭閪腳踏實地溫dse啦

搵咁撚多excuse

計埋做pp兩粒鐘邊夠

連登仔reading拎U?
黃生話用兩個鐘清concept 唔係只用兩個鐘溫書呀

嘩我屌每日用2個搞清楚新野真係好難

遲啲有無人挑戰10個5**
記得舊制有人19A 喺hku教緊

係每日喎

dse嚟講算易啦

17A先啱

不過難在每日

我考dse都係中四開始keep住溫
去到考試前都唔駛chur得好行都有唔錯成績
見住其他人最後嗰幾個月朝八晚十咁溫就偷笑

點知去到大學啲嘢多到
真係要好似佢哋咁，短時間chur住溫
邊可能好似中學咁幾年攤開慢慢搞

咩科

呢句真

問題係個1%天才重要過99%勤力

咁同輸咗冇分別

我就唔信喇， 佢叫你撚樣喎！

事實要成功係需要天份加計劃再加努力

nursing一大堆呢d人

出到來個個都RN

on9

肯拎兩個鐘清concept真係好難得
好少人會咁做 因為大多數都當自己識左

你有冇諗過人地係想讀醫所以咁努力讀書

人地講緊係恆心問題

要用2個鐘係溫習或清概念唔難 最難係你每日做

重點唔係溫幾耐 而係每日都去做養成個習慣

連登仔眼中愛迪生 on9

讀醫同愛迪生份工好大分別
愛迪生正職抄人

2個鐘清concept，10個鐘操pastpaper

如果每日額外用２個鐘溫書，成績差極有限啦

你以為啦
呢啲係,有框架式自由主觀感情科目

最基本既,就係跟框架
利申,唔係話佢地唔勁,只係想講,中英通唔係無跡可尋主觀9up科

證明樓主幾勤力
每日堅持讀2個鐘對我黎講已經靠左努力

應該要睇屋企幾多尺

佢話每日用2個鍾清concept, 唔等如每日只係温2個鐘
清完concept仲可以温其他野 或者做past paper

當然，你話去到狀元級，一定要有天份，
但普通人靠努力都可以好成功 唔係下下去到狀元級先叫成功
連登仔唔好咁負面啦好嘛

如果地盤係二十萬一個月，唔知佢地對讀醫仲有冇興趣

點解連登咁多人葡萄你個狀元

無人想知

咪咁酸啦
好醜怪

九科5**喎
歷屆第一喎

你識佢？

再唔係就對於全球化，環球經濟有興趣
或者想維持香港法治精神，幫助弱勢

唔知陳享依家過成點

照你既定義，咁我應該叫做無溫過dse

真正多其實係18粒鐘（包平時返學唔聽書做自己卷/走堂）

瞓咁少

如果一日溫兩個鐘持續左三年都幾撚恐怖
1000日（2粒鐘） =100日 20粒鐘 臨考前三個月唔訓覺喎 你地係咪太睇小持之以恆嘅力量

再講 都未計十日溫兩個鐘一定好過你一日溫20個鐘
有diminishing returns 嫁 溫過就知
利申：1日要溫十個鐘以上你不如一槍打撚死我算
有種不可抗力

所以日花2小時 我信嫁 當然 都要醒先得

同一個 pbl gp?

好奇想知
咁多人冇所謂

點解
你毒得好緊要架?

冇可能架啦
地盤佬唔好打飛機啦

聽過人討論你

清 concept 真係好重要。
未明基本嘢，就去學疊加嘅嘢 = 浪費緊時間
明咗就唔洗點記。

係wor
你地兩個係同學
相認左未

狀元 = 死讀書 = 講大話話自己無讀書 = 想入神科搵大錢

應該無補充

人地話每日用1-2個鐘黎清concept
冇話另外果22-23個鐘唔係用黎讀書喎

個根基真係好重要 你唔明個基本原理就算你做多1000條你都唔會明佢個背後邏輯/效率太慢

你User name

不了 我小毒毒